量化交易Quant Trading TG Group

純粹有感而發 想開一個group。因為我想令大家當依個金融市場係一門 生態學研究，而唔係當係單純既睹博，亦唔想新手仲停留起RSI<30、Cross MA依種思維。

依個group 完全免費。沒錯! 依個世界係有免費午餐食。
如果你想付費，請捐錢比Human Rights Foundation。幫助HRF籌集資金啟動2020年香港服務台，該項目將通過向聯合國人權理事會特別程序提出請願和緊急呼籲，將中國和香港政府對自由的壓制提高到超國家水平 進行研究、報告和倡導保持國際對此話題的關注，並幫助追究香港侵犯人權行為的肇事者。大部分資金將用於僱用一名研究員來支持香港諮詢台計劃下的項目。其他資金將用於支付積極分子參加我們的會議和活動的費用，以及支持行政費用。

另外，HRF有一項活動 叫Flash Drives For Free-Dom。
USB在朝鮮是一種重要的信息共享形式。許多市民使用帶有USB端口的設備。因此，多年來，北朝鮮叛逃者已組織努力，將外部信息通過USB驅動器走私到朝鮮，以反擊金正恩的一貫宣傳。但是這些團體以有限的資源購買了USB驅動器。Flash Drives For Freedom是一項環遊世界的運動，激勵人們捐贈自己的USB驅動器。HRF， Forum 280, and USB Memory Direct的合作，“Flash Drives”正在顯著提高這些朝鮮叛逃者團體的能力。

TG Group加入條件：
1. 好奇心/求知欲強
2. 唔抗拒Programming 跟 數學
3. 一定要識英文
4.有基礎金融知識、基本統計學知識
5.必須要有創意跟Logic！
6.有心將金融市場運動 當係一門科學咁研究

Tg Group主要內容：
1.Modelling Concepts 建模概念
2.Execution Tactic 訂單執行策略
3.Market Structure 市場結構
4.Econometric 計量經濟學
5.Machine Learning應用(Deep-Learning不包括）
6.科學

*其實仲有好多想分享，但睇加入者既水平先決定要到幾深。

如果大家有興趣algo trading。有幾本書想推薦比大家。
我大部分既知識都係黎自以下地方

1. Algorithmic Trading&DMA

2. Advances in Financial Machine Learning (Cornell University MFE課程準備新增既一本教科書)

3. Machine Learning for Asset Manager (Cornell University MFE課程準備新增既一本教科書)

4. Quantitative Trading

（Ernie Chan寫，但唔推薦，因為都係吹水居多。同埋佢基金既track record太差，但可以當係一個有關Quant Trading既導讀）

5. Algorithmic Trading

6. Investopedia
金融百科全書

7. Seeking Alpha

8. Elite Trader
有啲trader會分享自己既經驗，.跟有趣交易想法，例如：MOC order imbalance arbitrage

9. Twitter
有啲Researcher跟quant fund man會分享下自己既睇法同研究，但一般睇下就算，通常無可能可以直接import 到，純粹比啲方向你去建模，同埋提醒你要注意啲乜嘢。

10. Effective C++
依本係for 有心想成為C++ developer既technician。algo trading最重視訂單執行速度，你要想盡辦法去縮短時間。

11. Building Automated Trading Sustems C++.NET

我暫時係睇到有關咁多有價值既書
同website。

———————————————————————
起到先想分享 Modelling Concepts建模概念

所有既交易策略其實都應該要有一個economic hypothesis。

Source:

以下係Winton簡單總結左正確量化投資既做法

例如：點解咁多人會鼓勵長線指數投資？係因為認為依個世界有Inflation ，亦因為市場指數本身就係一個有Survivorship bias/selection bias既金融產品。如果上述兩個假設都被打破，長線指數投資就可能未必可以賺到錢。最簡單例子：日本指數Nikkei225跟 歐洲STOXX600 既表現。

又或者點解買石油？。依加油價$26，你依加打算入，但你唔知邊個價會係個equilibrium price，你就睇下2021 12月既WTI期貨價格 係幾多。背後既邏輯跟假設係：往往依啲石油價格戰 最多打1-3個月 就完，歷史例子：2015油價戰、USSR解體前既油價戰、2017 OPEC協議。因此2021 12月WTI價格 可能反映 市場對 打完石油價格戰後 既石油普遍共識定價。

所有既交易策略一定係要有一個潛在假設，而你又能夠通過經濟學去解釋為何它可以賺到錢，模型先會夠穩健。

多去諗下個依個金融生態系統，事物之間既關係。

例如：好多人話黃金、美國國債、日元、瑞士法郎 係避險資產，你就諗下：會唔會依啲避險資產決定 股市走勢
可能係： 如果過去依4個避險資產升，可能意味 明天股市會下跌。

又或者，依加處於一個全球化既年代，有啲美國公司起中國、歐洲、日本有好大業務比重。你就諗下：如果中國CSI300指數/歐洲STOXX600/日本Niekkei225 禁日下跌好多，會唔會明天美國股市都會下跌？

依加我都係隨口up，你就試下輸入啲數據，睇下d數據支唔支持 你依個 想法

又或者，有啲公司都係起同一個行業底下，例如：電子遊戲行業。你就可能會諗：會唔會EA 同 電玩行業ETF之間存在一個arbitrage。

又或者 你想預測 房地產市場走勢，你就可能搵下銀行業既放貸數據，睇下有幾多人買樓

又或者 你玩中國內地股市，你想預測一般中國散戶對突發事件既反應。
例如：概念股。以口罩概念股為例，有啲公司突然話要大量生產口罩，收市前 前3秒 升大概9.7%，你就測試下 如果收市入，明天開市價即走，會點。

研究金融市場 應該要好似研究科學咁。
例如：研究海嘯，引發海嘯既其中一個成因係地震。好多科學家會透過研究地震既強度，再去nowcast點樣應對 可能出現既海嘯。
又或者，好似最近既肺炎，目前有好多研究員都上載左自己既流行病學預測模型 跟 驗測COVID-19方法。佢地既模型都有唔同既hypothesis，例如：病毒突變概率、死亡率%.......
研究金融市場跟研究大部分既科學領域都一樣。我地必須要用一套科學既方法 去找出因果關係，然後做prediction。例如：傳統方法可能係用消費者信心公佈預測經濟狀況。但你可能會發現 美元樹(DLTR)既財報收入 跟 SPY有lead/lag correlation。依個時候就要form hypothesis跟explanations去解釋點解兩者存在 led/lag correlation。最終可能會係： 美元樹既業務主要係做 10蚊店，當大部分家庭經濟困難時，就會有好多人減少消費，盡可能去美元樹 幫襯。研究金融市場 最重要係搵出不同事物跟該金融產品既因果關係。

TG:
Blog:

Lihkg好似有個gp lu